[
{"logo": "http://www.juazeiro.ce.gov.br/d/img/logotipo.png", "nome_site": "Prefeitura Municipal de Juazeiro do Norte"},
{"titulo": " Juazeiro do Norte firma parceria com ONG para realiza\u00e7\u00e3o de cirurgias de l\u00e1bio leporino", "imagem": null, "texto": ["<p>O Munic\u00edpio de Juazeiro do Note receber\u00e1 no m\u00eas de outubro uma equipe da Organiza\u00e7\u00e3o N\u00e3o Governamental (ONG) Opera\u00e7\u00e3o Sorriso Brasil, para a realiza\u00e7\u00e3o de cirurgias de corre\u00e7\u00e3o de l\u00e1bio leporino. A parceria foi firmada com a Prefeitura Municipal, por meio da Secretaria de Sa\u00fade (Sesau). Esta ser\u00e1 a primeira vez que este tipo de cirurgia ser\u00e1 realizada na regi\u00e3o do Cariri.</p>", "<p>Representantes da ONG visitaram a regi\u00e3o a fim de identificar um local que tivesse as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a realiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos cir\u00fargicos. Juazeiro do Norte atendeu aos requisitos e, atrav\u00e9s da Sesau, assinou um termo de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica disponibilizando profissionais e uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) para a realiza\u00e7\u00e3o da triagem dos pacientes.</p>", "<p>Mais de 50 profissionais ir\u00e3o trabalhar na triagem de pacientes, que acontecer\u00e1 no dia 09 de outubro, na UBS do bairro Piraj\u00e1. Os Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade ser\u00e3o orientados a neste dia encaminharem para a UBS todas as crian\u00e7as que necessitem do procedimento. Juazeiro receber\u00e1 ainda pacientes de 54 munic\u00edpios da Macrorregi\u00e3o do Cariri. As cirurgias ir\u00e3o acontecer no per\u00edodo de 11 a 14 de outubro, no Hospital S\u00e3o Raimundo, no Crato.</p>", "<p>A Secret\u00e1ria de Sa\u00fade de Juazeiro do Norte, Francimones Albuquerque, ressalta a import\u00e2ncia desta parceria para o Munic\u00edpio que, al\u00e9m de atender \u00e0 necessidade local, fazendo com que n\u00e3o seja necess\u00e1rio deslocar seus pacientes, dar\u00e1 o suporte para receber os pacientes de outras cidades do Cariri.</p>", "<p>\u201cTemos a felicidade de dizer que Juazeiro tem condi\u00e7\u00f5es de receber com toda a estrutura e dignidade, para acolher e resolver a situa\u00e7\u00e3o dessas crian\u00e7as, que se sentem prejudicadas na alimenta\u00e7\u00e3o e na fala. \u00c9 motivo de orgulho para a gente receber uma opera\u00e7\u00e3o dessa aqui na nossa regi\u00e3o e principalmente por sermos pioneiros no Cariri\u201d, disse a secret\u00e1ria.</p>"], "Descricao": "<p>O Munic\u00edpio de Juazeiro do Note receber\u00e1 no m\u00eas de outubro uma equipe da Organiza\u00e7\u00e3o N\u00e3o Governamental (ONG) Opera\u00e7\u00e3o Sorriso Brasil, para a realiza\u00e7\u00e3o de cirurgias de corre\u00e7\u00e3o de l\u00e1bio leporino. A parceria foi firmada com a Prefeitura Municipal, por meio da Secretaria de Sa\u00fade (Sesau). Esta ser\u00e1 a primeira vez que este tipo de cirurgia ser\u00e1 realizada na regi\u00e3o do Cariri.</p>", "data": "21 de agosto de 2018"},
{"titulo": " Seagri conclui reforma das caixas d\u2019\u00e1gua do S\u00edtio Gavi\u00e3o", "imagem": null, "texto": ["<p>A Prefeitura Municipal de Juazeiro do Norte, atrav\u00e9s da Secretaria de Agricultura e Abastecimento (Seagri), realizou nesta semana as obras de recupera\u00e7\u00e3o das duas caixas d\u2019\u00e1gua do Sitio Gavi\u00e3o. Os reservat\u00f3rios com capacidade para armazenar 100 mil litros de \u00e1gua pot\u00e1vel fazem parte do sistema integrado de distribui\u00e7\u00e3o que ainda \u00e9 respons\u00e1vel pelo abastecimento de mais de quatrocentas fam\u00edlias dos s\u00edtios Gavi\u00e3o, Baixa da On\u00e7a e Sabi\u00e1.</p>", "<p>De acordo com o Secret\u00e1rio titular da pasta, Rom\u00e3o Fran\u00e7a, \u201c\u00e9 a primeira grande reforma nos equipamentos desde que foram instalados. \u201cA orienta\u00e7\u00e3o do Prefeito Arnon Bezerra \u00e9 para evitar remendos, gambiarras ou paliativos nas obras p\u00fablicas, zelando com a qualidade e aplica\u00e7\u00e3o correta dos recursos. Com a reforma das caixas d\u2019\u00e1gua a popula\u00e7\u00e3o ser\u00e1 muito bem atendida, pois o sistema de abastecimento ter\u00e1 ganho de press\u00e3o, contribuindo com a efici\u00eancia no servi\u00e7o de distribui\u00e7\u00e3o\u201d, destacou.</p>", "<p>Ele ainda afirmou que foi necess\u00e1rio fazer uma interven\u00e7\u00e3o mais complexa, com aplica\u00e7\u00e3o de manta e outros materiais para veda\u00e7\u00e3o, pois havia vazamentos e isso estava prejudicando o abastecimento, al\u00e9m de causar desperd\u00edcio de \u00e1gua.</p>"], "Descricao": "<p>A Prefeitura Municipal de Juazeiro do Norte, atrav\u00e9s da Secretaria de Agricultura e Abastecimento (Seagri), realizou nesta semana as obras de recupera\u00e7\u00e3o das duas caixas d\u2019\u00e1gua do Sitio Gavi\u00e3o. Os reservat\u00f3rios com capacidade para armazenar 100 mil litros de \u00e1gua pot\u00e1vel fazem parte do sistema integrado de distribui\u00e7\u00e3o que ainda \u00e9 respons\u00e1vel pelo abastecimento de mais de quatrocentas fam\u00edlias dos s\u00edtios Gavi\u00e3o, Baixa da On\u00e7a e Sabi\u00e1.</p>", "data": "19 de agosto de 2018"},
{"titulo": " Parceria Prefeitura, Sab\u00e3o Ju\u00e1 e Sesi promove Programa Desenvolvimento de Pessoas, Formando Cidad\u00e3os", "imagem": "http://www2.juazeiro.ce.gov.br/fotos/20180819224747_53067.jpg", "texto": ["<p>A Prefeitura de Juazeiro do Norte, atrav\u00e9s da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, deu in\u00edcio oficialmente ao \u201cPrograma de Desenvolvimento de Pessoas, Formando Cidad\u00e3os\u201d, em parceria com a empresa Sab\u00e3o Ju\u00e1 Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio e o Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria (SESI), na \u00faltima quinta-feira, 16, na Escola Maria de Lourdes Lopes de Sousa, localizada na Vila Tr\u00eas Marias.<br>\n<br>\nO programa tem em sua ess\u00eancia a forma\u00e7\u00e3o cidad\u00e3, humana, cultural e empreendedora e ser\u00e1 realizado atrav\u00e9s de encontros pedag\u00f3gicos aos s\u00e1bados pela manh\u00e3, contemplando cursos de inform\u00e1tica, l\u00edngua portuguesa, l\u00edngua estrangeira, plano de neg\u00f3cios, administra\u00e7\u00e3o financeira, aspectos culturais, entre outros.</p>", "<p>O projeto funcionar\u00e1 na Escola Maria de Lourdes Lopes de Sousa, na Vila Tr\u00eas Marias, pelo per\u00edodo de um ano. Ele ser\u00e1 mantido pela empresa Sab\u00e3o Ju\u00e1 e contar\u00e1 com a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas desenvolvidas pela Escola do Sesi Juazeiro do Norte.<br>\n<br>\nA diretora da Escola do Sesi em Juazeiro do Norte, Sonia Soares, espera que o programa desperte na juventude uma mente mais empreendedora, para que ela possa desenvolver ideias para as ind\u00fastrias, para a sua comunidade e para o Munic\u00edpio. \u201cOs alunos ter\u00e3o diversas viv\u00eancias de v\u00e1rias tem\u00e1ticas que fazem parte da realidade econ\u00f4mica e social. Esperamos que ao final, os adolescentes estejam mais cr\u00edticos e participativos da sociedade\u201d, comenta a Diretora.<br>\n<br>\nA escola selecionada passou por uma avalia\u00e7\u00e3o com outras 4 unidades. Os requisitos estabelecidos para implanta\u00e7\u00e3o do programa, entre outras coisas, \u00e9 que a escola esteja inserida em uma \u00e1rea vulnerabilidade s\u00f3cio econ\u00f4mica. Participar\u00e3o 45 alunos que tamb\u00e9m tiveram seus perfis avaliados.\u00a0 At\u00e9 o fim do projeto, todos receber\u00e3o uma cesta b\u00e1sica como incentivo para que possam se dedicar as atividades educacionais e n\u00e3o precisem faltar \u00e0 escola para complementar a renda familiar.</p>", "<p>O prefeito Arnon Bezerra lembrou do protagonismo do Padre C\u00edcero ao incentivar a ind\u00fastria e a educa\u00e7\u00e3o em Juazeiro do Norte e como seus preceitos servem de orienta\u00e7\u00e3o para os dias atuais. Para ele, a iniciativa do senhor Francisco de Assis Saraiva Mangueira reflete tamb\u00e9m o comprometimento da empresa, em proporcionar melhores condi\u00e7\u00f5es para a popula\u00e7\u00e3o se desenvolver. \u201cGra\u00e7as a tudo isso, atualmente, a educa\u00e7\u00e3o de Juazeiro do Norte tem alcan\u00e7ado melhores resultados. Saio daqui afirmando cada vez mais meu compromisso com a Educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s haveremos de crescer e melhorar cada vez mais.</p>", "<p>A secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o, Maria Loureto de Lima, espera que essa primeira parceria com o setor privado, abra portas para que outras empresas tamb\u00e9m possam seguir esse exemplo positivo. O s\u00f3cio-administrador da Sab\u00e3o Ju\u00e1, Francisco de Assis Saraiva Mangueira, afirma que a empresa pensa nos colaboradores e no ser humano, acreditando que facilitar o conhecimento \u00e9 uma forma de agregar valor. \u201cN\u00f3s que fomos t\u00e3o bem acolhidos por essa Regi\u00e3o, precisamos fazer algo que agregue valor \u00e0 sociedade. N\u00f3s escolhemos essa comunidade para iniciar esse projeto como um plano piloto\u201d, disse o empres\u00e1rio.<br>\n<br>\n<b>Incentivo aos pais</b></p>", "<p>O evento contou com a presen\u00e7a de membros da comunidade e de pais de alunos. A Secretaria Maria Loureto destacou que essa \u00e9 uma das caracter\u00edsticas mais fortes implementadas pelo Programa Escola Integradora da Seduc, que visa dar espa\u00e7o para a comunidade e compartilhar com os pais a responsabilidade pela Educa\u00e7\u00e3o dos filhos.</p>", "<p>O gerente da Unidade do Sesi em Juazeiro do Norte, Thiago Medeiros Guerreiro, tamb\u00e9m destacou a import\u00e2ncia da fam\u00edlia na Educa\u00e7\u00e3o. \u201cO primeiro par\u00e2metro de professor \u00e9 o pai e a m\u00e3e. Desenvolvimento significa integra\u00e7\u00e3o e, por isso, a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, Sab\u00e3o Ju\u00e1 e Sesi est\u00e3o integrados rumo ao desenvolvimento e ao futuro, por isso \u00e9 importante a integra\u00e7\u00e3o dos pais na educa\u00e7\u00e3o\u201d, ressalta o gerente.</p>"], "Descricao": "<p>A Prefeitura de Juazeiro do Norte, atrav\u00e9s da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, deu in\u00edcio oficialmente ao \u201cPrograma de Desenvolvimento de Pessoas, Formando Cidad\u00e3os\u201d, em parceria com a empresa Sab\u00e3o Ju\u00e1 Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio e o Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria (SESI), na \u00faltima quinta-feira, 16, na Escola Maria de Lourdes Lopes de Sousa, localizada na Vila Tr\u00eas Marias.<br>\n<br>\nO programa tem em sua ess\u00eancia a forma\u00e7\u00e3o cidad\u00e3, humana, cultural e empreendedora e ser\u00e1 realizado atrav\u00e9s de encontros pedag\u00f3gicos aos s\u00e1bados pela manh\u00e3, contemplando cursos de inform\u00e1tica, l\u00edngua portuguesa, l\u00edngua estrangeira, plano de neg\u00f3cios, administra\u00e7\u00e3o financeira, aspectos culturais, entre outros.</p>", "data": "19 de agosto de 2018"},
{"titulo": " Criando Oportunidades: Prefeitura promove cursos de capacita\u00e7\u00e3o profissional", "imagem": null, "texto": ["<p>A Prefeitura de Juazeiro do Norte, por meio da Secretaria de Desenvolvimento Social e Trabalho (Sedest), e em parceria com o Governo do Estado, ofertar\u00e1 20 cursos de capacita\u00e7\u00e3o profissional em diversas \u00e1reas, beneficiando 400 pessoas. As inscri\u00e7\u00f5es foram iniciadas nesta segunda-feira, 20, nos Centros de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (Cras). Cada turma ter\u00e1 20 participantes. As aulas ter\u00e3o in\u00edcio em 27 de agosto.</p>", "<p>Nessa primeira etapa ser\u00e3o executados 12 cursos nas tipologias: P\u00e3es e Pizzas, Textura de parede, Mec\u00e2nica de motos, Operador de caixa, Barbeiro, Vendedor de Com\u00e9rcio Varejista, Atendente de farm\u00e1cia, Assistente administrativo e Operador de caixa.\u00a0\u00a0</p>", "<p>O Criando Oportunidades \u00e9 parte integrante das a\u00e7\u00f5es do Cear\u00e1 Pac\u00edfico no Munic\u00edpio de Juazeiro do Norte e tem como objetivo contribuir para a consolida\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de gera\u00e7\u00e3o de emprego, trabalho e renda, desenvolvidas pelo Governo do Estado do Cear\u00e1. O projeto fortalece a cidadania e amplia as oportunidades, possibilitando a inclus\u00e3o social e produtiva de mulheres chefes de fam\u00edlia, trabalhadores aut\u00f4nomos e jovens. Ao fim de alguns Cursos s\u00e3o realizados sorteios de 04 kits de materiais por turma, para estimular o empreendedorismo.</p>", "<p><b style=\"font-style: inherit;\">Requisitos</b></p>", "<p>Ter a partir de 16 anos de idade e Cadastro no Cad\u00fanico e no Bolsa Fam\u00edlia.</p>", "<p>Documenta\u00e7\u00e3o: 2 xerox de RG, CPF, Comprovante de Endere\u00e7o, Cart\u00e3o do Bolsa Fam\u00edlia (ou Folha resumo do Bolsa Fam\u00edlia).</p>", "<p>\u00a0</p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">CRAS</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">CURSO</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">TURNO</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">PER\u00cdODO</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: normal;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">\u00a0</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: normal;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">\u00a0</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: normal;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">\u00a0</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: normal;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">CRAS JO\u00c3O CABRAL</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">P\u00e3es e Pizzas</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">\u00a0</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">\u00a0</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 8pt; line-height: 15.6933px; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">Tarde 13:00 \u00e0s 17:00</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">27.08 A 01.10 2018</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">25 dias</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">Textura de parede</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">Noite 18:00 \u00e0s 22:00</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">27.08 A 01.10 2018 25 dias</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: normal;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">Mec\u00e2nica de motos</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">Noite 18:00 \u00e0s 22:00</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: normal;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">\u00a0</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: normal;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">\u00a0</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: normal;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">CRAS FREI DAMI\u00c3O</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: normal;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">\u00a0</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">Operador de caixa</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\">\u00a0</p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">Manh\u00e3 08:00 \u00e0s 12:00</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">\u00a0</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 8pt; line-height: 15.6933px; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">27.08 A 01.10 2018 25 dias</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">Barbeiro</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">Manh\u00e3 08:00 \u00e0s 12:00</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">Mec\u00e2nica de motos</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\">\u00a0</p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">Tarde 13:00 \u00e0s 17:00</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">\u00a0</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">\u00a0</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">CRAS TRI\u00c2NGULO</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">Vendedor Comercio Varejista</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">Tarde 13:00 \u00e0s 17:00</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">\u00a0</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 8pt; line-height: 15.6933px; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif;\">\u00a0</p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 8pt; line-height: 15.6933px; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">27.08 A 01.10 2018 25 dias</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">Atendente de farm\u00e1cia</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">Manh\u00e3 08:00 \u00e0s 12:00</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">CRAS AEROPORTO</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">Assistente administrativo</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">Tarde 13:00 \u00e0s 17:00</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">27.08 A 01.10 2018 25 dias</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">CRAS TIMBA\u00daBAS</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">Operador de caixa</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">Tarde 13:00 \u00e0s 17:00</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">27.08 A 01.10 2018 25 dias</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">CRAS JARDIM GONZAGA</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">Vendedor Comercio Varejista</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">Noite 18:00 \u00e0s 22:00</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">27.08 A 01.10 2018 25 dias</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">CRAS HORTO</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">Textura de parede</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">Manh\u00e3 08:00 \u00e0s 12:00</span></b></p>", "<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; font-size: 11pt; font-family: Calibri, sans-serif; line-height: 16.8667px;\"><b><span style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif;\">27.08 A 01.10 2018 25 dias</span></b></p>", "<p>\u00a0</p>"], "Descricao": "<p>A Prefeitura de Juazeiro do Norte, por meio da Secretaria de Desenvolvimento Social e Trabalho (Sedest), e em parceria com o Governo do Estado, ofertar\u00e1 20 cursos de capacita\u00e7\u00e3o profissional em diversas \u00e1reas, beneficiando 400 pessoas. As inscri\u00e7\u00f5es foram iniciadas nesta segunda-feira, 20, nos Centros de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (Cras). Cada turma ter\u00e1 20 participantes. As aulas ter\u00e3o in\u00edcio em 27 de agosto.</p>", "data": "20 de agosto de 2018"},
{"titulo": " Dia \u201cD\u201d contra a p\u00f3lio e o sarampo movimenta Unidades de Sa\u00fade em Juazeiro do Norte", "imagem": "http://www2.juazeiro.ce.gov.br/fotos/20180819225020_17087.jpg", "texto": ["<p>No \u00faltimo s\u00e1bado (18), foi realizado em todo o Brasil o Dia \u201cD\u201d de vacina\u00e7\u00e3o contra a poliomielite e o sarampo. Em Juazeiro do Norte, 52 pontos de vacina\u00e7\u00e3o estiveram recebendo a popula\u00e7\u00e3o de 7h30 \u00e0s 17h, mobilizando uma grande equipe da Secretaria de Sa\u00fade do Munic\u00edpio (Sesau).</p>", "<p>A faixa et\u00e1ria da Campanha s\u00e3o crian\u00e7as de 01 a menores de 05 anos de idade. At\u00e9 o dia 31 de agosto todas as crian\u00e7as dessa idade devem receber as vacinas, mesmo as que j\u00e1 tenham sido vacinadas.</p>", "<p>A secret\u00e1ria de Sa\u00fade de Juazeiro do Norte, Francimones Albuquerque, entre outros coordenadores da Sesau, estiveram visitando as Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade durante o Dia \u201cD\u201d, para dar o suporte necess\u00e1rio ao bom desempenho das atividades. Para a secret\u00e1ria, \u00e9 importante que a gest\u00e3o esteja sempre pr\u00f3xima aos profissionais e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.</p>", "<p>A assistente social Ana L\u00facia levou o filho de 04 anos para ser vacinado no Dia \u201cD\u201d. \u201c\u00c9 importante porque ele fica imunizado contra essas doen\u00e7as e tamb\u00e9m porque a gente quer que as vacinas fiquem em dia. Muitas m\u00e3es trabalham, e hoje ficou mais f\u00e1cil, foi uma boa oportunidade\u201d, afirmou.</p>", "<p>A meta \u00e9 imunizar cerca de 16 mil crian\u00e7as no Munic\u00edpio. Durante a semana, o balan\u00e7o de doses aplicadas at\u00e9 o momento ser\u00e1 atualizado. A Secretaria de Sa\u00fade alerta aos pais e respons\u00e1veis que a vacina \u00e9 a forma mais eficaz e segura de impedir o reaparecimento dessas doen\u00e7as e que por isso n\u00e3o deixem de procurar as Unidades de Sa\u00fade.</p>"], "Descricao": "<p>No \u00faltimo s\u00e1bado (18), foi realizado em todo o Brasil o Dia \u201cD\u201d de vacina\u00e7\u00e3o contra a poliomielite e o sarampo. Em Juazeiro do Norte, 52 pontos de vacina\u00e7\u00e3o estiveram recebendo a popula\u00e7\u00e3o de 7h30 \u00e0s 17h, mobilizando uma grande equipe da Secretaria de Sa\u00fade do Munic\u00edpio (Sesau).</p>", "data": "19 de agosto de 2018"},
{"titulo": " Prefeitura de Juazeiro do Norte realiza capacita\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de licita\u00e7\u00e3o e contrato", "imagem": null, "texto": ["<p>A Prefeitura Municipal de Juazeiro do Norte, atrav\u00e9s da Procuradoria Geral do Munic\u00edpio (PGM), em parceria com as secretarias municipais, promover\u00e1, aos servidores, capacita\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de licita\u00e7\u00e3o e contrato. As capacita\u00e7\u00f5es acontecem de 21 a 23 de agosto, de 8h \u00e0s 12h, no audit\u00f3rio do Memorial Padre C\u00edcero, e ser\u00e1 ministrada pela advogada Ana L\u00facia Carneiro.</p>", "<p>Ana L\u00facia foi Presidente da Comiss\u00e3o Permanente de Licita\u00e7\u00e3o e Pregoeira da Secretaria da Sa\u00fade do Estado do Cear\u00e1 e atualmente e Assessora Jur\u00eddica da Funda\u00e7\u00e3o Memorial Padre C\u00edcero, da Secretaria de Cultura de Juazeiro do Norte. L\u00e1 ser\u00e3o tratados assuntos pertinentes \u00e0 Gest\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o dos Contratos Administrativos.</p>", "<p>Segundo o Procurador, Micael Fran\u00e7ois, trata-se de um evento de grande import\u00e2ncia. \"Isso porque investe no conhecimento dos agentes p\u00fablicos municipais, refletindo na melhoria do servi\u00e7o p\u00fablico\" disse.</p>"], "Descricao": "<p>A Prefeitura Municipal de Juazeiro do Norte, atrav\u00e9s da Procuradoria Geral do Munic\u00edpio (PGM), em parceria com as secretarias municipais, promover\u00e1, aos servidores, capacita\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de licita\u00e7\u00e3o e contrato. As capacita\u00e7\u00f5es acontecem de 21 a 23 de agosto, de 8h \u00e0s 12h, no audit\u00f3rio do Memorial Padre C\u00edcero, e ser\u00e1 ministrada pela advogada Ana L\u00facia Carneiro.</p>", "data": "21 de agosto de 2018"},
{"titulo": " Ordem do Desfile C\u00edvico de 7 de setembro \u00e9 definida por participantes", "imagem": "http://www2.juazeiro.ce.gov.br/fotos/20180821060600_26112.jpg", "texto": ["<p>A Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Juazeiro do Norte (Seduc) realizou a segunda reuni\u00e3o para acertar detalhes a respeito do Desfile C\u00edvico de 7 de setembro. Participaram representantes de escolas das redes municipal, estadual e particular de ensino, da Liga Juazeirense de Fanfarras e da Crede 19, que cedeu seu audit\u00f3rio para a realiza\u00e7\u00e3o do encontro que aconteceu na \u00faltima sexta-feira, 17.</p>", "<p>Na oportunidade, foram discutidas quest\u00f5es referentes ao percurso oficial, confirma\u00e7\u00e3o das escolas participantes, cuja ordem de desfile foi definida mediante sorteio presencial e detalhes sobre a log\u00edstica de todo o evento.</p>", "<p>Tamb\u00e9m foram definidos os locais de concentra\u00e7\u00e3o de cada escola e agrupamentos que desfilar\u00e3o. Todos estar\u00e3o concentrados nas imedia\u00e7\u00f5es do Mercado Senhora Santana, no cruzamento das Ruas Le\u00e3o XIII e S\u00e3o Pedro.</p>", "<p>Ao todo, ser\u00e3o 13 escolas, al\u00e9m do Tiro de Guerra, Pol\u00edcia Militar, Corpo de Bombeiros, Guarda Municipal e Demutran, al\u00e9m de outros grupos, totalizando 25 participantes.</p>", "<p>Assim como em 2017, o desfile c\u00edvico de 7 de setembro acontecer\u00e1 na Rua S\u00e3o Pedro. Entre as ruas Le\u00e3o XII e Santa Luzia, acontecer\u00e1 integralmente em toque e marcha militar. No restante do percurso que prossegue at\u00e9 a Padre C\u00edcero, as fanfarras poder\u00e3o fazer evolu\u00e7\u00f5es e coreografias, al\u00e9m de executar repert\u00f3rio diferenciado.</p>", "<p>Confira o percurso e a sequ\u00eancia do desfile no Croqui disponibilizado pela Seduc,</p>"], "Descricao": "<p>A Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Juazeiro do Norte (Seduc) realizou a segunda reuni\u00e3o para acertar detalhes a respeito do Desfile C\u00edvico de 7 de setembro. Participaram representantes de escolas das redes municipal, estadual e particular de ensino, da Liga Juazeirense de Fanfarras e da Crede 19, que cedeu seu audit\u00f3rio para a realiza\u00e7\u00e3o do encontro que aconteceu na \u00faltima sexta-feira, 17.</p>", "data": "21 de agosto de 2018"},
{"titulo": " Juazeiro do Norte ter\u00e1 primeira emissora da TV Senado do interior do Brasil, em 6 meses", "imagem": "http://www2.juazeiro.ce.gov.br/fotos/20180821060713_73276.jpg", "texto": ["<p>O Prefeito de Juazeiro do Norte, Arnon Bezerra, esteve reunido, na tarde desta segunda-feira, 20, com a assessoria t\u00e9cnica da Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o do Senado, para os ajustes iniciais do processo de implanta\u00e7\u00e3o da TV Senado, no Munic\u00edpio, que funcionar\u00e1 com quatro canais abertos. Em seis meses, a tv deve entrar em funcionamento, como a primeira emissora da TV Senado do interior do Brasil, refer\u00eancia para o Pa\u00eds.</p>", "<p>A reuni\u00e3o contou com a presen\u00e7a do Assessor T\u00e9cnico da Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o do Senado, Luiz Carlos Fonteles, a Secret\u00e1ria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o de Juazeiro do Norte, Elizangela Santos, e do jornalista Roberto Bulh\u00f5es, que tem realizado um trabalho de assessoria t\u00e9cnica para a instala\u00e7\u00e3o da nova emissora no Munic\u00edpio.</p>", "<p>O Chefe do Executivo juazeirense est\u00e1 pleiteando a instala\u00e7\u00e3o da TV Senado desde o ano passado, quando solicitou a vinda do novo sinal de tv aberta. Com isso, Juazeiro do Norte ganha um Canal Classe A, de maior pot\u00eancia, consignado como 20, para a Tv Senado, seguindo nas outras frequ\u00eancias para a TV C\u00e2mara, TV Assembleia e a TV que estar\u00e1 ligada diretamente \u00e0 programa\u00e7\u00e3o local, no canal 20.4, que de pronto recebeu a proposta de nome pelo prefeito Arnon Bezerra, de TV Cariri.</p>", "<p>Inicialmente ser\u00e3o beneficiados com as transmiss\u00f5es as cidades de Crato, Juazeiro do Norte, Barbalha, Cariria\u00e7u e Miss\u00e3o Velha, com sinal digital de tv aberta. Os equipamentos b\u00e1sicos ligados \u00e0 torre de transmiss\u00e3o ser\u00e3o instalados no Horto e j\u00e1 come\u00e7am a ser adquiridos. Os retransmissores dever\u00e3o receber investimentos de mais de R$ 2 milh\u00f5es.</p>", "<p>Esse projeto inicia o processo de interioriza\u00e7\u00e3o da TV Senado pelo pa\u00eds. Juazeiro do Norte como cidade piloto, pela sua relev\u00e2ncia em termos referenciais para o Brasil. Segundo Luiz Fonteles, o Cariri e a terra do Padre C\u00edcero t\u00eam forte representatividade, com uma m\u00edstica importante no inconsciente coletivo do Brasil.</p>", "<p>O Prefeito Arnon Bezerra ainda destacou o simbolismo forte do Padre C\u00edcero, para ser visto num contexto maior. Ele ressaltou esse aspecto ao lembrar do reconhecimento dado pelo ex-ministro da Cultura, Gilberto Gil. Ainda ressaltou as condi\u00e7\u00f5es culturais e tur\u00edsticas da regi\u00e3o, al\u00e9m do desenvolvimento nos \u00faltimos anos.</p>", "<p>Cada canal, incluindo o da TV Senado, que dever\u00e1 entrar em funcionamento no prazo determinado de seis meses, a partir do \u00faltimo 3 de agosto, seguindo os crit\u00e9rios estabelecidos em edital, deve contar com programa\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, durante todos os dias da semana.</p>", "<p>Segundo a Secret\u00e1ria de Comunica\u00e7\u00e3o, Elizangela Santos, todos os procedimentos necess\u00e1rios para dar celeridade ao processo, com o acompanhamento da administra\u00e7\u00e3o do Prefeito Arnon Bezerra, ser\u00e3o adotados, para que Juazeiro do Norte e a regi\u00e3o do Cariri possam contar com essa grande conquista do sinal aberto de uma tv p\u00fablica no Cariri. \u201cTudo isso, resultado do polo de desenvolvimento nas \u00e1reas de turismo, cultura, educa\u00e7\u00e3o, com as universidades, e a economia que representa Juazeiro do Norte e o Cariri, al\u00e9m de toda a articula\u00e7\u00e3o que vem sendo desenvolvida nesse sentido\u201d, afirma.</p>", "<p><b>Proje\u00e7\u00e3o regional</b></p>", "<p>O Prefeito Arnon Bezerra esteve em Bras\u00edlia, em dezembro do ano passado, para tratar da conquista da emissora e destacou o apoio irrestrito da vinda da TV Senado para Juazeiro do Norte, com abrang\u00eancia regional, determinante no processo de divulga\u00e7\u00e3o da cultura e desenvolvimento do Cariri. O Chefe do Executivo ainda destacou a import\u00e2ncia cultural do Juazeiro do Norte e regi\u00e3o para o mundo, com sua riqueza peculiar e que poder\u00e1 gerar mat\u00e9rias at\u00e9 nacionalmente, para serem apresentadas na grade de programa\u00e7\u00e3o da TV Senado, com material de grande qualidade.</p>"], "Descricao": "<p>O Prefeito de Juazeiro do Norte, Arnon Bezerra, esteve reunido, na tarde desta segunda-feira, 20, com a assessoria t\u00e9cnica da Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o do Senado, para os ajustes iniciais do processo de implanta\u00e7\u00e3o da TV Senado, no Munic\u00edpio, que funcionar\u00e1 com quatro canais abertos. Em seis meses, a tv deve entrar em funcionamento, como a primeira emissora da TV Senado do interior do Brasil, refer\u00eancia para o Pa\u00eds.</p>", "data": "21 de agosto de 2018"},
{"titulo": " NOTA - Vacina\u00e7\u00e3o contra o sarampo para adultos", "imagem": null, "texto": ["<p>A Secretaria de Sa\u00fade de Juazeiro do Norte informa que, em virtude da grande procura dos adultos pela vacina contra o sarampo nos \u00faltimos dias, as doses destinadas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o de rotina acabaram. Portanto, as doses remanescentes nas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS) ser\u00e3o destinadas \u00e0 faixa et\u00e1ria da Campanha Nacional de vacina\u00e7\u00e3o, que corresponde a crian\u00e7as de 01 a menores de 05 anos de idade.</p>", "<p>A Secretaria de Sa\u00fade do Munic\u00edpio informa ainda que j\u00e1 solicitou \u00e0 Secretaria de Sa\u00fade do Estado o envio de novas doses, tendo em vista que a imuniza\u00e7\u00e3o de toda a popula\u00e7\u00e3o que precise faz parte das estrat\u00e9gias do plano de enfrentamento ao sarampo.</p>", "<p>A nova remessa deve ser entregue at\u00e9 a pr\u00f3xima semana e a vacina voltar\u00e1 a ser aplicada em adultos de at\u00e9 49 anos. At\u00e9 l\u00e1, a Secretaria pede a compreens\u00e3o de toda a popula\u00e7\u00e3o para que a meta da Campanha possa ser alcan\u00e7ada e todas as crian\u00e7as do munic\u00edpio possam ser imunizadas.</p>"], "Descricao": "<p>A Secretaria de Sa\u00fade de Juazeiro do Norte informa que, em virtude da grande procura dos adultos pela vacina contra o sarampo nos \u00faltimos dias, as doses destinadas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o de rotina acabaram. Portanto, as doses remanescentes nas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS) ser\u00e3o destinadas \u00e0 faixa et\u00e1ria da Campanha Nacional de vacina\u00e7\u00e3o, que corresponde a crian\u00e7as de 01 a menores de 05 anos de idade.</p>", "data": "21 de agosto de 2018"},
{"titulo": " Prefeitura inicia cadastramento e recadastramento imobili\u00e1rio em Juazeiro do Norte", "imagem": "http://www2.juazeiro.ce.gov.br/fotos/20180819224910_56957.jpg", "texto": ["<p>Na tarde dessa sexta-feira, 17, a Prefeitura Municipal de Juazeiro do Norte, atrav\u00e9s da Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as (Seafin),\u00a0lan\u00e7ou o Projeto \u201ccadastramento e recadastramento imobili\u00e1rio\u201d deste Munic\u00edpio. O Projeto, que ter\u00e1 in\u00edcio nesta segunda-feira, 20, acontece\u00a0em parceria com a Faculdade Paraiso do Cear\u00e1 (FAP) e\u00a0outras institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.</p>", "<p>Estiveram presentes o Secret\u00e1rio de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as, Evaldo Soares, o Secret\u00e1rio de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Inova\u00e7\u00e3o, Michel Ara\u00fajo, a Secret\u00e1ria de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Ivoneide Brito, o Secret\u00e1rio de Agricultura e Abastecimento, Rom\u00e3o Fran\u00e7a, o Procurador Geral do Munic\u00edpio, Micael Fran\u00e7ois, o Secret\u00e1rio de Turismo e Romaria, Junior Feitosa, o Coordenador do Projeto e Diretor de Arrecada\u00e7\u00e3o da Seafin, Ediv\u00e2nio Monteiro, servidores, estudantes e representantes do poder legislativo.</p>", "<p>O objetivo \u00e9 atualizar as informa\u00e7\u00f5es dos im\u00f3veis situados na base territorial do Munic\u00edpio. Os dados obtidos permitir\u00e3o a constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas adequadas ao desenvolvimento urbano, bem como a aplica\u00e7\u00e3o de uma tributa\u00e7\u00e3o mais justa. Durante o per\u00edodo de realiza\u00e7\u00e3o, os agentes que visitar\u00e3o os im\u00f3veis estar\u00e3o uniformizados e identificados com crach\u00e1.</p>", "<p>A estudante Tahis Cristina, do 6\u00b0 per\u00edodo de Engenharia Civil da FAP, ir\u00e1 participar do cadastramento e recadastramento imobili\u00e1rio. \u201cN\u00f3s passamos por um processo de capacita\u00e7\u00e3o e a gente vai estar fazendo o cadastramento e recadastramento de im\u00f3veis para que possa auxiliar no melhor desenvolvimento de Juazeiro do Norte\u201d, disse.</p>", "<p>O Secret\u00e1rio Evaldo disse que quer corrigir as distor\u00e7\u00f5es existentes. \u201cQueremos deixar a situa\u00e7\u00e3o do contribuinte legalizada, onde o cadastro dele esteja atualizado com esses dados minuciosos. Onde tamb\u00e9m a gente possa corrigir alguma injusti\u00e7a social nas cobran\u00e7as desses impostos\u201d, disse.</p>", "<p><b>N\u00fameros</b></p>", "<p>Juazeiro do Norte tem hoje 135.197 im\u00f3veis cadastrados, entre terrenos com e sem edifica\u00e7\u00f5es. Isso est\u00e1 gerando um IPTU no valor de R$ 28,8 milh\u00f5es. Mas, esses valores, segundo o Secret\u00e1rio da Seafin, Evaldo Soares, est\u00e3o muito aqu\u00e9m da realidade, como tamb\u00e9m o n\u00famero de im\u00f3veis. Pelas estimativas, deve-se ter em torno de 175 mil im\u00f3veis urbanos com e sem edifica\u00e7\u00f5es.</p>"], "Descricao": "<p>Na tarde dessa sexta-feira, 17, a Prefeitura Municipal de Juazeiro do Norte, atrav\u00e9s da Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as (Seafin),\u00a0lan\u00e7ou o Projeto \u201ccadastramento e recadastramento imobili\u00e1rio\u201d deste Munic\u00edpio. O Projeto, que ter\u00e1 in\u00edcio nesta segunda-feira, 20, acontece\u00a0em parceria com a Faculdade Paraiso do Cear\u00e1 (FAP) e\u00a0outras institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.</p>", "data": "19 de agosto de 2018"}
]