[
{"logo": "http://www.miseria.com.br/imagens/logo_setembro_amarelo.jpg", "nome_site": "Site Mis\u00e9ria - ACONTECEU, T\u00c1 NO MIS\u00c9RIA"},
{"imagem": "http://www.miseria.com.br/fotos_not/2018/09/10/20180910111052_9214_capa.jpg", "titulo": "Repercutiu", "autor": "Por Alana Soares/Ag\u00eancia Mis\u00e9ria", "Descricao": "Inc\u00eandio na Casa Museu Padre C\u00edcero \u00e9 falso; Artista cria \"fake news\" para alertar descaso", "data": "10/09/2018", "texto": ["Fortes imagens de um suposto inc\u00eandio na Casa Museu do Padre C\u00edcero foram compartilhadas na madrugada desta segunda-feira, 10, causando pavor entre os fi\u00e9is do Padre e historiadores. ", "No entanto, a publica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ", " (not\u00edcia falsa ou fraudulenta) criada por um artista local, visando chamar a aten\u00e7\u00e3o para as condi\u00e7\u00f5es infraestruturais e manuten\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio que abriga centenas de pertences da vida do Padre C\u00edcero e outros objetos hist\u00f3ricos de Juazeiro do Norte.", "Em menos de 10 horas, a publica\u00e7\u00e3o alarmista foi exclu\u00edda do perfil do artista, o que n\u00e3o evitou que p\u00e1ginas de not\u00edcias e outros perfis compartilhassem a hist\u00f3ria.", "A motiva\u00e7\u00e3o seria o recente inc\u00eandio que destruiu o Museu Nacional, no Rio de Janeiro, causando uma perda imensur\u00e1vel para a hist\u00f3ria, cultura e patrim\u00f4nio mundial. Em todo o pa\u00eds, uma como\u00e7\u00e3o com a perda e preocupa\u00e7\u00e3o com outros equipamentos que guardam a mem\u00f3ria e hist\u00f3ria se espalharam.\u00a0\u00a0\u00a0", "\u00a0\u00a0", "\"A postagem apresenta uma situa\u00e7\u00e3o fict\u00edcia, mas que infelizmente pode acontecer. A mesma postagem esclarece o intuito que \u00e9 conscientizar as pessoas para o tesouro que possu\u00edmos\", explica o artista.\u00a0", "\u00a0", "\"N\u00e3o desejo que isto venha a acontecer em Juazeiro, por isso minha preocupa\u00e7\u00e3o. O que mais quero \u00e9 preservar a mem\u00f3ria de Juazeiro e de Padre C\u00edcero\", afirmou.", "\u00a0", "A reportagem do Mis\u00e9ria entrou em contato com a Funda\u00e7\u00e3o Salesianos e funcion\u00e1rios da Casa Museu, que negou qualquer incidente ou participa\u00e7\u00e3o nesta atitude. ", "A Funda\u00e7\u00e3o afirma ter uma equipe de manuten\u00e7\u00e3o voltada para os pr\u00e9dios que atualmente administra: Casa Museu, Escola Salesianos, Igreja Salesianos, Horto e R\u00e1dio Padre C\u00edcero.", "Imagens foram editadas para se assemelharem a um inc\u00eandio (Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o)"]},
{"imagem": "http://www.miseria.com.br/fotos_not/2018/09/10/20180910154032_5307_capa.jpg", "titulo": "Salvou crian\u00e7a", "autor": null, "Descricao": "Mulher que amamentava morre em acidente entre \u00f4nibus e caminh\u00e3o em Fortaleza", "data": "10/09/2018", "texto": ["Acidente entre caminh\u00e3o e \u00f4nibus fez com que uma passageira que estava amamentando fosse arremessada e ficasse presa \u00e0s ferragens. A v\u00edtima, Thais Silva Almeida, de 27 anos, morreu no local. O acidente aconteceu na avenida Juscelino Kubitschek, em Fortaleza, nesta segunda-feira, 10.", "Os dois ve\u00edculos seguiam na mesma dire\u00e7\u00e3o e o caminh\u00e3o tentou realizar convers\u00e3o \u00e0 direita. No entanto bateu na lateral do coletivo. Conforme testemunhas, Thais percebeu que seria atingida. Ela estava amamentando e jogou a filha nos bra\u00e7os de um passageiro que fazia prega\u00e7\u00e3o religiosa no coletivo.", "Thais morreu no local. A crian\u00e7a de um ano teve um ferimento no bra\u00e7o e foi socorrida. Aproximadamente sete pessoas ficaram feridas na situa\u00e7\u00e3o. ", "O motorista do caminh\u00e3o permaneceu no local, mas foi resguardado para evitar linchamento. "]},
{"imagem": "http://www.miseria.com.br/fotos_not/2018/09/10/20180910155037_9638_capa.jpg", "titulo": "Homic\u00eddio no Cariri", "autor": "Por Demontier Ten\u00f3rio", "Descricao": "Acusado de tentar matar dois teve o corpo encontrado crivado de balas em Mauriti", "data": "10/09/2018", "texto": ["Quase um m\u00eas depois e um novo homic\u00eddio foi registrado na zona rural de Mauriti. Por volta das 07h30min horas desta segunda-feira populares encontraram o corpo do ex-presidi\u00e1rio Adailson Bezerra dos Santos, de 26 anos, que era apelidado por \u201cMomo\u201d e residia na Rua Manoel Messias, 553 em Mauriti. O cad\u00e1ver estava crivado de balas perto da chamada subida Carapina no S\u00edtio Carnaubinha (Distrito de Umburanas) na zona rural de Mauriti.", "Em fevereiro de 2012 ele moveu processo contra a Pol\u00edcia Militar denunciando abuso de autoridade, enquanto no dia 4 de agosto de 2013 tentou matar Jos\u00e9 Hildo Bernardo Pereira, o \u201cDelito\u201d, juntamente com o seu irm\u00e3o Jos\u00e9 Adriano Bezerra dos Santos. J\u00e1 no dia 10 de junho de 2014, \u201cMomo\u201d tentou matar Francisco Tiago da Silva acompanhado de seu comparsa Rafael Siqueira Rodrigues, o \u201cCaf\u00e9\u201d. Em mar\u00e7o de 2016 proferiu amea\u00e7as de morte contra Jos\u00e9 Hildo que tinha tentado matar anteriormente.", "No dia 2 de julho de 2014 ele foi preso por policiais civis e militares de Mauriti que cumpriram mandados de pris\u00f5es preventivas na \u201cOpera\u00e7\u00e3o Ratoeira\u201d coordenada pelo Delegado Denis Leonardo Ferraz. Junto com ele, os policiais tamb\u00e9m prenderam \u201cCaf\u00e9\u201d por conta da tentativa de homic\u00eddio a pedradas contra \u201cDelito\u201d, cujo crime aconteceu durante uma seresta na Pra\u00e7a das Populares em Mauriti ap\u00f3s uma discuss\u00e3o banal por causa de um cachorro pertencente a um amigo da v\u00edtima. ", "Este foi o primeiro homic\u00eddio do m\u00eas de setembro em Mauriti e o 13\u00ba do ano no munic\u00edpio ou a mesma quantidade na compara\u00e7\u00e3o com o ano passado. O \u00faltimo deste ano aconteceu no dia 19 de agosto com o achado do corpo de um homem carbonizado na estrada de acesso ao Distrito de Anau\u00e1. A Per\u00edcia Forense aguarda resultado de exame de DNA para confirmar ou n\u00e3o se seria de Francisco Adalberto, de 45 anos, que \u00e9 de Acopiara, estava residindo em Mauriti e se encontrava desaparecido h\u00e1 quatro dias."]},
{"imagem": "http://www.miseria.com.br/fotos_not/2018/09/10/20180910173058_9701_capa.jpg", "titulo": "Acidentes no Cariri", "autor": "Por Demontier Ten\u00f3rio", "Descricao": "Mulheres escapam com v\u00e1rios ferimentos ap\u00f3s grave acidente esta tarde em Barbalha", "data": "10/09/2018", "texto": ["Al\u00e9m dos v\u00e1rios acidentes neste final de semana deixando um saldo de 10 pessoas mortas e diversas outras feridas, novos acidentes foram registrados nesta segunda-feira em Barbalha e Mauriti com mais tr\u00eas pessoas feridas. No primeiro munic\u00edpio foi no in\u00edcio da tarde no trecho da CE-293 conhecido como Avenida Beira Brejo ap\u00f3s a ponte sobre o Rio Salamanca.", "Uma mulher dirigia um ve\u00edculo Sentra da Nissan de cor prata quando tentou derivar \u00e0 direita numa ladeira bem \u00edngreme para tomar o rumo do centro de Barbalha. Provavelmente, houve uma pane no sistema el\u00e9trico do carro que, desgovernado, desceu a ribanceira indo parar na via contr\u00e1ria. Naquele instante, passava um ve\u00edculo Corolla de cor branca na dire\u00e7\u00e3o de Juazeiro o qual terminou abalroado na lateral. As duas motoristas foram socorridas pelo SAMU apresentando apenas escoria\u00e7\u00f5es pelo corpo.", "J\u00e1 por volta das 14h30min, nas imedia\u00e7\u00f5es do Posto RB no centro de Mauriti, o jovem Jos\u00e9 Rodrigues de Sousa, de 29 anos, residente no S\u00edtio Cajueiro do Coit\u00e9 naquele munic\u00edpio, pilotava sua moto Honda de cor vermelha e placa HWF-8720 quando se envolveu num acidente. Ele perdeu o equil\u00edbrio do ve\u00edculo e caiu na via p\u00fablica, sendo socorrido por populares em estado grave ao Hospital S\u00e3o Jos\u00e9 de Mauriti.", "Ambul\u00e2ncia de Mauriti bateu numa moto na manh\u00e3 deste domingo na mesma CE-293 (Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Redes Sociais)", "Antes, por volta das 9 horas deste domingo j\u00e1 tinha ocorrido um grave acidente na CE-293 que liga os munic\u00edpios de Barbalha e Miss\u00e3o Velha. Nas imedia\u00e7\u00f5es da entrada para o bairro Malvinas em Barbalha, houve uma colis\u00e3o entre carro e motocicleta. O jovem que pilotava uma moto de cor vermelha e placa NQR-076, inscri\u00e7\u00e3o de Barbalha, saiu gravemente ferido ap\u00f3s bater numa ambul\u00e2ncia da Secretaria de Sa\u00fade de Mauriti que tinha vindo deixar um paciente em Barbalha."]},
{"imagem": "http://www.miseria.com.br/fotos_not/2018/09/10/20180910063055_6443_capa.jpg", "titulo": "25 dias de campanha", "autor": "Por Jo\u00e3o Boaventura Neto", "Descricao": "TRE-CE recebeu mais de 150 representa\u00e7\u00f5es contra a propaganda eleitoral", "data": "10/09/2018", "texto": ["Ap\u00f3s 25 dias de campanha nas elei\u00e7\u00f5es de 2018, o Juizado Auxiliar do Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1 (TRE-CE) recebeu 157 representa\u00e7\u00f5es. O n\u00famero cresceu em mais 72 processos desde a divulga\u00e7\u00e3o do \u00faltimo balan\u00e7o, no dia 4 de setembro.", "Do total de representa\u00e7\u00f5es, 54 foram submetidas ao juiz Jos\u00e9 Vidal Silva Neto, todas em andamento.", "O juiz Dem\u00e9trio Saker recebeu 52 processos. Quatro foram arquivados, dois transitado em julgado, um com recurso no Tribunal Superior Eleitoral (TSE) e o restante em an\u00e1lise.", "J\u00e1 a ju\u00edza Daniela Lima da Rocha, coordenadora do juizado, ficou respons\u00e1vel por 51 casos, com um arquivo e outro finalizado.", "De acordo com a Secretaria Judici\u00e1ria do TRE, a maioria das representa\u00e7\u00f5es se refere a uma invas\u00e3o de tempo de TV e R\u00e1dio por candidatos majorit\u00e1rios no espa\u00e7o dos proporcionais, grava\u00e7\u00e3o externa, direito de resposta e uso de trecho de um discurso sem permiss\u00e3o."]},
{"imagem": "http://www.miseria.com.br/fotos_not/2018/09/10/20180910154545_5481_capa.jpg", "titulo": "20 de outubro", "autor": "Por Felipe Azevedo/ Ag\u00eancia Mis\u00e9ria", "Descricao": "Show de Wesley Safad\u00e3o em Juazeiro ter\u00e1 novo repert\u00f3rio exclusivo, diz assessoria", "data": "10/09/2018", "texto": ["O show de Wesley Safad\u00e3o no pr\u00f3ximo dia 20 de outubro no estacionamento do Cariri Garden Shopping ter\u00e1 repert\u00f3rio exclusivo, incluindo dois novos lan\u00e7amentos. A Arena Safad\u00e3o ter\u00e1 ainda apresenta\u00e7\u00f5es de Gabriel Diniz e Jonas Esticado.", "Segundo assessoria, as m\u00fasicas \"Sortudo\" e \"Sou Eu\", que j\u00e1 t\u00eam clipe lan\u00e7ado na internet, est\u00e3o inclusas na lista de can\u00e7\u00f5es da apresenta\u00e7\u00e3o.", "Arena Safad\u00e3o ", "Cariri Garden Shopping, 20 de outubro ", "Wesley Safad\u00e3o, Gabriel Diniz e Jonas Esticado\u00a0 ", "INGRESSOS: Espa\u00e7o Sal\u00e3o de beleza Belarus, Garden Shopping", "Escrit\u00f3rio Yury Pared\u00e3o, (Rua Hor\u00e1cio Campelo N\u00b0 500)", "Farm\u00e1cias Gentil, (Crato e Juazeiro) ", "Vendas Online, Bilhete Certo, https://www.bilhetecerto.com.br/", "INFORMA\u00c7\u00d5ES: (88) 35122683"]},
{"imagem": "http://www.miseria.com.br/fotos_not/2018/09/10/20180910061032_5871_capa.jpg", "titulo": "Prazo do TSE", "autor": "Por Felipe Azevedo/Ag\u00eancia Mis\u00e9ria", "Descricao": "Candidatos cearenses devem prestar contas de campanha at\u00e9 quinta, 13", "data": "10/09/2018", "texto": ["De acordo com o prazo estabelecido pelo TRE-CE, os candidatos do Cear\u00e1 devem, a partir desta segunda, 9 at\u00e9 o dia 13, prestar conta parcial \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral. O alerta serve tamb\u00e9m para \u00f3rg\u00e3os partid\u00e1rios estaduais e municipais. ", "O documento a ser apresentado dever\u00e1 conter todo o registro das receitas e despesas de campanha - financeiras ou estim\u00e1veis em dinheiro -, desde o in\u00edcio at\u00e9 o dia 8 de setembro.", "As presta\u00e7\u00f5es de contas parciais de todos os candidatos e partidos pol\u00edticos dever\u00e3o ser divulgadas na p\u00e1gina da internet do Tribunal Superior Eleitoral (TSE), com a indica\u00e7\u00e3o dos nomes dos doadores de campanha, seu CPF ou CNPJ, assim como os respectivos valores doados at\u00e9 o dia 15 de setembro"]},
{"imagem": "http://www.miseria.com.br/fotos_not/2018/09/10/20180910062034_9957_capa.jpg", "titulo": "Rec\u00e9m-inaugurada", "autor": "Por Felipe Azevedo/Ag\u00eancia Mis\u00e9ria", "Descricao": "Nova Pra\u00e7a Padre C\u00edcero \u00e9 \"aprovada\" no primeiro fim de semana aberta ao p\u00fablico", "data": "10/09/2018", "texto": ["A pra\u00e7a Padre C\u00edcero, principal ponto tur\u00edstico do centro de Juazeiro do Norte, foi bem recebido no primeiro final de semana ap\u00f3s inaugura\u00e7\u00e3o. Fechada desde janeiro, os tapumes foram retirados neste s\u00e1bado, 8, e o lugar se encheou de curiosos para conferir o resultado. ", "Com novo piso, nova ilumina\u00e7\u00e3o e algumas mudan\u00e7as pontuais, a pra\u00e7a que inicialmente s\u00f3 seria entregue em janeiro de 2019 recebeu diversos visitantes neste fim de semana, principalmente no domingo, 9. ", "Um dos entusiastas pela reforma, hist\u00f3ria e manuten\u00e7\u00e3o da pra\u00e7a como mem\u00f3ria juazeirense, o historiador Daniel Walker tamb\u00e9m aprovou o resultado inicial da obra, \"o principal cart\u00e3o postal da cidade est\u00e1 mesmo muito lindo e merece ser visitado por todos. Agora espera-se que a popula\u00e7\u00e3o saiba zelar o presente recebido\". ", "De acordo com a Secretaria de Infraestrutura Gisele Menezes, esta \u00e9 a primeira etapa do processo. Ap\u00f3s a troca do piso, ilumina\u00e7\u00e3o, bancos e paisagismo, a pr\u00f3xima etapa dever\u00e1 contemplar a restaura\u00e7\u00e3o da Coluna da Hora de da est\u00e1tua do Padre C\u00edcero. ", "Essa parte da reforma dever\u00e1 iniciar ap\u00f3s a romaria de Nossa das Dores (at\u00e9 o dia 15 de setembro) e Finados (at\u00e9 2 de novembro). ", "Neste domingo, 9, o prefeito em exerc\u00edcio Giovanni Sampaio (PPL) e o prefeito licenciado Arnon Bezerra (PTB) visitaram a pra\u00e7a durante a noite."]},
{"imagem": "http://www.miseria.com.br/fotos_not/2018/09/10/20180910120057_1670_capa.jpg", "titulo": "Opera\u00e7\u00e3o Nacional", "autor": "Por Jo\u00e3o Boaventura Neto", "Descricao": "Cear\u00e1 participa do Projeto Mata Atl\u00e2ntica em P\u00e9 iniciada nesta segunda (10) ", "data": "10/09/2018", "texto": ["Iniciada nesta segunda-feira (10) a Opera\u00e7\u00e3o Nacional Mata Atl\u00e2ntica em P\u00e9. O objetivo \u00e9 identificar desmatamentos em \u00e1reas de Mata Atl\u00e2ntica, punir os respons\u00e1veis e cobrar a repara\u00e7\u00e3o dos danos. ", "O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Cear\u00e1 (MPCE), por interm\u00e9dio do Centro de Apoio Operacional de Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Ecologia, Meio Ambiente e Urbanismo (CAOMACE), participam das a\u00e7\u00f5es.", "A Superintend\u00eancia Estadual do Meio Ambiente (Semace), a Pol\u00edcia Militar Ambiental e da Superintend\u00eancia do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis no Cear\u00e1 (Ibama), d\u00e3o suporte dentro dos limites do Estado. ", "A opera\u00e7\u00e3o no Cear\u00e1 se estender\u00e1 at\u00e9 a sexta-feira (14) e fiscalizar\u00e1 30 pol\u00edgonos com \u00e1rea total de 1.897,43 hectares.", "Al\u00e9m do MPCE, participam unidades dos MPs de mais 14 estados brasileiros: Bahia, Esp\u00edrito Santo, Goi\u00e1s, Mato Grosso do Sul, Minas Gerais, Para\u00edba, Paran\u00e1, Pernambuco, Piau\u00ed, Rio Grande do Norte, Rio Grande do Sul, Santa Catarina, S\u00e3o Paulo e Sergipe. ", "O planejamento e a organiza\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o foram idealizados pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Paran\u00e1 (MPPR).", "Dessa forma, os Centros de Apoio Operacional das Promotorias de Justi\u00e7a de Prote\u00e7\u00e3o ao Meio Ambiente dos MPs de cada estado assumir\u00e3o as tarefas de sistematizar os resultados das fiscaliza\u00e7\u00f5es. Na sequ\u00eancia, os relat\u00f3rios ser\u00e3o encaminhados junto com material de apoio \u00e0s Promotorias de Justi\u00e7a das comarcas onde forem identificados os danos ambientais.", "O bioma da Mata Atl\u00e2ntica est\u00e1 presente em 17 estados brasileiros e na extens\u00e3o original cobre cerca de 13% do territ\u00f3rio nacional, onde vivem aproximadamente 140 milh\u00f5es de pessoas, que dependem das m\u00faltiplas fun\u00e7\u00f5es ambientais da Mata. ", "Apesar disso, continuam ocorrendo desmatamentos em toda a extens\u00e3o do bioma. No Brasil, restam aproximadamente 10% de remanescentes desse tipo de floresta."]},
{"imagem": "http://www.miseria.com.br/fotos_not/2018/09/10/20180910082519_4168_capa.jpg", "titulo": "Homic\u00eddio em Brejo Santo", "autor": "Por Demontier Ten\u00f3rio", "Descricao": "Jovem \u00e9 morto a golpes de enxada e fac\u00e3o em Brejo Santo e pol\u00edcia prende acusados", "data": "10/09/2018", "texto": ["Um homic\u00eddio a golpes de enxadeco e fac\u00e3o foi registrado por volta das 10 horas deste domingo dentro de uma casa na Rua Francisco de Souza Neto, 188 (Bairro Morro Dourado), onde morava Antonio Siqueira Ara\u00fajo, de 24 anos. Ele ainda foi socorrido ao Hospital Geral de Brejo Santo, mas n\u00e3o resistiu \u00e0 gravidade dos ferimentos. Existem informa\u00e7\u00f5es que v\u00edtima e acusados tinham discutido durante uma bebedeira, sendo que a dupla assassina foi presa meia hora depois por PMs da Companhia de Brejo Santo.", "Segundo testemunhas, Antonio estava em casa quando o im\u00f3vel foi invadido por Raimundo Dionizio Teot\u00f4nio Neto, de 20 anos, o \"Daniel de Vanusa\", com um enxadeco em m\u00e3os e o adolescente de iniciais J. P. B., de 16 anos, o \u201cZ\u00e9 Ladr\u00e3o\u201d, empunhando o fac\u00e3o. Ap\u00f3s o crime fugiram, mas terminaram presos num matagal no mesmo bairro Morro Dourado. Eles moram em Brejo Santo, sendo que \u201cDaniel\u201d responde por crime de furto e o menor \u00e9 acusado de furto, recepta\u00e7\u00e3o e homic\u00eddio.", "Este foi o primeiro homic\u00eddio do m\u00eas de setembro em Brejo Santo e o quinto de 2018 ou 55,5% em rela\u00e7\u00e3o aos nove assassinatos registrados no decorrer do ano passado. O \u00faltimo tinha acontecido no dia 29 de agosto quando o mototaxista Jos\u00e9 Edilanio da Silva Martins, de 35 anos, matou sua mulher Creuza Patr\u00edcia Cesar, de 42 anos, a golpes de faca e, depois, praticou o suic\u00eddio por meio de enforcamento. A trag\u00e9dia familiar ocorreu no S\u00edtio Bezerros, onde o casal residia."]},
{"imagem": "http://www.miseria.com.br/fotos_not/2018/09/10/20180910060034_9302_capa.jpg", "titulo": "I Encontro de Palha\u00e7os", "autor": "Por Felipe Azevedo/Ag\u00eancia Mis\u00e9ria", "Descricao": "Espet\u00e1culo circense \u00e9 apresentado em bairros perif\u00e9ricos de Crato e Juazeiro", "data": "10/09/2018", "texto": ["O bairro Jo\u00e3o Cabral foi o palco do segundo dia do I Encontro de Palha\u00e7os e Culturas Cariri na tarde deste domingo (9), em Juazeiro do Norte. mais de 100 artistas participaram do ato interagindo com moradores. ", "As oficinas com a participa\u00e7\u00e3o do p\u00fablico aconteceu na quadra da pra\u00e7a Nossa Senhora Aparecida. Aulas de perna de pau, jogo d espada, arremesso de facas, bambol\u00ea, corda bamba foram ministradas pelos brincantes. O espet\u00e1culo \"Junto e Misturado\" foi apresentado no fim da noite.", "\u00a0O \u2018Junto e Misturado\u2019, em suas apresenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o repete o roteiro, sempre tem um novo grupo ou alguma novidade dos que j\u00e1 apresentaram. Na segunda, 10, o encontro acontece na comunidade do Gesso, na cidade do Crato, \u00e0 partir das 16h, na comunidade do Gesso."]},
{"imagem": "http://www.miseria.com.br/fotos_not/2018/09/10/20180910091541_6063_capa.jpg", "titulo": "Recurso estadual", "autor": "Por Jo\u00e3o Boaventura Neto", "Descricao": "Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1 prev\u00ea or\u00e7amento de R$ 1,2 bilh\u00e3o para 2019", "data": "10/09/2018", "texto": ["O Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Cear\u00e1 (TJCE) fechou a pedida or\u00e7ament\u00e1ria para o ano de 2019. O \u00f3rg\u00e3o prev\u00ea uma estimativa de R$ 1,2 bilh\u00e3o de recursos oriundos do tesouro estadual, que compreendem as despesas com pessoal e encargos sociais, custeio e investimentos.", "De acordo com a assessoria de imprensa do Poder, o valor segue crit\u00e9rios estabelecidos pela Emenda Constitucional n\u00ba 88/2016. Ela fixa limites para despesas prim\u00e1rias correntes e que a proposta mant\u00e9m as despesas com pessoal no patamar de 5,58%, respeitando o limite prudencial da Lei de Responsabilidade Fiscal.", "O valor pedido \u00e9 praticamente o mesmo que est\u00e1 sendo aplicado no atual exerc\u00edcio. Ser\u00e1, portanto, o montante financeiro ser\u00e1 gerido pelo futuro presidente do TJCE, a ser eleito no dia 27 deste m\u00eas. ", "O desembargador Washington Lu\u00eds dever\u00e1 substituir o desembargador Gladyson Pontes na presid\u00eancia do Tribunal."]},
{"imagem": "http://www.miseria.com.br/fotos_not/2018/09/10/20180910094511_6198_capa.jpg", "titulo": "Homic\u00eddio no Cariri", "autor": "Por Demontier Ten\u00f3rio", "Descricao": "Ex-presidi\u00e1rio acusado de homic\u00eddio foi morto a tiros esta noite em Miss\u00e3o Velha", "data": "10/09/2018", "texto": ["Cerca de 40 dias depois um novo homic\u00eddio foi registrado em Miss\u00e3o Velha se constituindo no primeiro do m\u00eas de setembro e o 12\u00ba do ano no munic\u00edpio ou 92,3% em rela\u00e7\u00e3o aos treze assassinatos registrados no decorrer do ano passado. Por volta das 21h30min deste domingo o ex-presidi\u00e1rio Kelsangeles Agostinho das Neves, de 26 anos, o \u201cKeu\u201d, chegava em sua casa na Rua Valmir Esmeraldo Alves no centro da cidade, quando foi assassinado a tiros por dois homens que fugiram numa moto.", "Ele foi preso pela primeira vez no dia 4 de novembro de 2012 ap\u00f3s amea\u00e7ar de morte e agredir a socos sua pr\u00f3pria companheira a adolescente de iniciais V. G. M., de 16 anos. Keu \u00e9 acusado ainda de homic\u00eddio qualificado que teve como v\u00edtima Jos\u00e9 Francisco Vieira, cujo Inqu\u00e9rito Policial foi protocolado no dia 27 de novembro de 2017 na Comarca de Miss\u00e3o Velha indiciando ainda Jhone Lima Andr\u00e9 e Joias Natanael Lima Andr\u00e9.", "O \u00faltimo homic\u00eddio em Miss\u00e3o Velha tinha acontecido no dia 30 de julho com o achado do corpo do jovem Artur da Silva, de 22 anos, que residia no S\u00edtio Gameleira de S\u00e3o Sebasti\u00e3o. O cad\u00e1ver crivado de balas estava encapuzado num matagal perto da estrada de acesso ao S\u00edtio Serra do Mato no Distrito de Jamacaru. Ele tinha acabado de sair de casa e, ao lado do corpo, estava um aparelho celular que havia roubado."]},
{"imagem": "http://www.miseria.com.br/fotos_not/2018/09/10/20180910101514_5511_capa.jpg", "titulo": "Romaria de setembro", "autor": "Por Felipe Azevedo/ Ag\u00eancia Mis\u00e9ria", "Descricao": "Prociss\u00e3o dos carroceiros mant\u00e9m tradi\u00e7\u00e3o de 46 anos em Juazeiro; veja fotos", "data": "10/09/2018", "texto": ["A tradicional Prociss\u00e3o dos Carroceiros aconteceu neste domingo, 9, em Juazeiro do Norte. De acordo com a organiza\u00e7\u00e3o, cerca de 100 carro\u00e7as fizeram o trajeto por toda rua S\u00e3o Pedro, at\u00e9 a Bas\u00edlica de Nossa Senhora das Dores, o evento acontece h\u00e1 46 anos. ", "O cortejo \u00e9 um dos que ocorrem durante a romaria da padroeira, que se encerra no pr\u00f3ximo dia 15 de setembro, s\u00e1bado com a prociss\u00e3o que re\u00fane todo ano milhares de romeiros. Em Juazeiro j\u00e1 se percebe a chegada dos turistas nesta segunda-feira, 10. ", "A Fanfara do Col\u00e9gio Moreira de Souza abriu a prociss\u00e3o, seguida por uma ala com os carroceiros, Banda de M\u00fasica Municipal, carro\u00e7as ornamentadas e o carro-andor com a imagem de Nossa Senhora das Dores.", "\u00a0At\u00e9 o dia 15, ser\u00e3o realizadas diversas homenagens, uma delas pelos servidores da administra\u00e7\u00e3o municipal, que sair\u00e3o da Prefeitura Municipal, em prociss\u00e3o pela S\u00e3o Pedro, finalizando o percurso na Bas\u00edlica, com missa."]},
{"imagem": "http://www.miseria.com.br/fotos_not/2018/09/10/20180910160410_6301_capa.jpg", "titulo": "\"Vaqueirinho de Mauriti\"", "autor": "Por Jo\u00e3o Boaventura Neto", "Descricao": "Crian\u00e7a caririense realiza sonho de conhecer Mano Walter em programa de TV", "data": "10/09/2018", "texto": ["Conhecido como \"Vaqueirinho de Mauriti\", o garoto mauritiense Lammark Leite, de apenas 6 anos de idade, realizou o sonho de conhecer o cantor Mano Walter no programa A Hora do Faro, apresentando por Rodrigo Faro na TV Record. A informa\u00e7\u00e3o \u00e9 do site OKariri.com.", "O programa foi ao ar no \u00faltimo domingo (9) mostrando o encontro entre o \"Vaqueirinho de Mauriti\" e o cantor de forr\u00f3 Mano Walter.", "Depois de uma pegadinha, onde a produ\u00e7\u00e3o do programa queria que o garoto conhecesse cantores de outros estilos musicais, o Lammark caiu no choro ao conhecer o cantor que estava disfar\u00e7ado de seguran\u00e7a.", "Lammark Leite reside em Mauriti com os pais, a dona de casa Damiana Tavares, e Geivam Pereira, que tinha o sonho de ser cantor e acredita que o seu sonho pode se realizar no filho.", "Ao lado do \u00eddolo, o ele ainda cantou o sucesso Juramento do Dedinho. Assista!", " ", "Lammark ainda teve a oportunidade de dar \"uma palhinha\" de uma m\u00fasica de sua autoria, que ser\u00e1 gravada com a produ\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o de Mano Walter. Assista ao v\u00eddeo dos dois conversando nos bastidores do programa.", " "]},
{"imagem": "http://www.miseria.com.br/fotos_not/2018/09/10/20180910110029_4515_capa.jpg", "titulo": "Mortes no Cariri", "autor": "Por Demontier Ten\u00f3rio", "Descricao": "Feriad\u00e3o teve o registro de 16 mortes no tr\u00e2nsito e quatro homic\u00eddios no Cariri", "data": "10/09/2018", "texto": ["Com 16 mortes violentas o feriad\u00e3o da Independ\u00eancia no Cariri superou as seis mortes do per\u00edodo do Carnaval e as 11 registradas na Semana Santa deste ano em nossa regi\u00e3o. O tr\u00e2nsito foi o vil\u00e3o com 10 mortes, seguido por quatro homic\u00eddios, uma v\u00edtima de queda e um caso de suic\u00eddio. Crato liderou o n\u00famero de corpos enviados \u00e0 Per\u00edcia Forense (Pefoce) com seis, seguido por Brejo Santo (03), Campos Sales e Juazeiro com dois casa e os demais de Mauriti, Barbalha e Miss\u00e3o Velha.", "Por volta de uma hora da madrugada de sexta-feira Ariel Rodrigues Braz, de 20 anos, que residia na Rua Fiscal Jos\u00e9 Soares, 184 (Salesianos) em Juazeiro, morreu num dos leitos do Hospital Regional do Cariri. Ele tinha sido baleado no dia 23 de agosto no interior de uma casa na Rua Delmiro Gouveia naquele bairro por quatro homens que chegaram encapuzados em duas motos e ali foi morto Antenor Silva Santos, de 19 anos, o \u201cTenorzim\u201d. Ariel respondia por crimes de tr\u00e2nsito, tr\u00e1fico de drogas e porte de arma.", "J\u00e1 \u00e0s 9 horas, na BR-116 mais precisamente no S\u00edtio Lagoa do Mato 1 na zona rural de Brejo Santo, o mec\u00e2nico Dami\u00e3o Simpl\u00edcio da Silva, de 36 anos, morreu em conseq\u00fc\u00eancia de acidente de tr\u00e2nsito. Ele morava na Rua Padre Abath no centro de Brejo Santo e pilotava sua moto Honda CG Today de cor vermelha quando perdeu o equil\u00edbrio e caiu na rodovia federal. Uma ambul\u00e2ncia do SAMU esteve no local, mas os profissionais de sa\u00fade apenas constataram o \u00f3bito.", "\u00c0s 20 horas um \u00f4nibus da empresa IMV que trazia romeiros de Ararend\u00e1 para Juazeiro tombou na CE-292 em Crato, mais precisamente no entroncamento que d\u00e1 para Nova Olinda. No local, morreram Francisco Diones da Silva Braga, de 24, e Francisco de Sousa Cavalcante, de 73 anos. Na madrugada de s\u00e1bado, as aposentadas Maria Bezerra da Concei\u00e7\u00e3o, de 92, e Maria Jos\u00e9 de Souza, de 80 anos, faleceram, respectivamente, em hospitais de Crato e Juazeiro. Todos residiam em Ararend\u00e1.", "Uma hora ap\u00f3s morreu num dos leitos do Hospital Santo Antonio de Barbalha Pedro Osterno dos Santos, de 46 anos. Ele residia na Travessa Cesar no munic\u00edpio de Campos Sales, e sofreu uma queda de um andaime no \u00faltimo dia 30 de agosto, enquanto trabalhava, quando foi socorrido por familiares ao hospital local. Em virtude do diagn\u00f3stico de traumatismo craniano, imediatamente foi transferido para Barbalha, mas faleceu oito dias depois.", "Por volta das 23h30min ainda de sexta-feira Caio Victor Alves de Oliveira, de 23 anos, estava em sua casa na Quadra U do Conjunto Minha Casa Minha Vida (Bairro Barro Branco) em Crato, quando foi morto por tr\u00eas homens encapuzados que ali chegaram numa Hillux de cor branca com armas de grosso calibre. O im\u00f3vel teve a porta derrubada e foi invadido pelo trio encapuzado j\u00e1 atirando em v\u00e1rias partes do corpo. Ele ainda tentou se refugiar no banheiro onde tombou sem vida.", "No in\u00edcio da madrugada de s\u00e1bado houve um acidente com v\u00edtima fatal na CE-292 mais precisamente no S\u00edtio Alegre a uma dist\u00e2ncia m\u00e9dia de 10 Km para o centro de Campos Sales. O motorista Dami\u00e3o Alves Pereira, de 46 anos, que residia no S\u00edtio Jacarand\u00e1 em Salitre, pedalava sua bicicleta pela rodovia estadual quando foi abalroado por um ve\u00edculoVW Fox de cor prata e placas EDC-9965, inscri\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1, cujo carro terminou abandonado no local pelos ocupantes.", "J\u00e1 \u00e0s 04h30min, na CE-397 que d\u00e1 acesso ao distrito do Coit\u00e9 em Mauriti, a jovem Kallienny de Sousa Silva, de 27 anos, que residia no bairro Novo Mauriti, morreu num acidente de tr\u00e2nsito. Ela viajava num veiculo Toyota Corolla de cor prata e placa HYH-5286, dirigido por Lucas Maranh\u00e3o, que perdeu o controle e capotou. A garota ainda foi socorrida ao Hospital de Mauriti, mas faleceu momentos depois. Tamb\u00e9m estava no carro um adolescente de 17 anos, que teve apenas ferimentos leves.", "Cerca de uma hora depois, no Km 516 da BR-116, entre os munic\u00edpios de Brejo Santo e Jati, houve um acidente de transito com vitima fatal . O estudante Wanderson In\u00e1cio Fernandes, de 20 anos, que residia na Rua Manoel Leite, 65 (Bairro Capil\u00e9) em Brejo, pilotava uma moto Honda POP 100 de cor branca quando perdeu o equil\u00edbrio e caiu na rodovia federal. Provavelmente, foi abalroado por um ve\u00edculo n\u00e3o identificado j\u00e1 que a moto apresentava avarias na parte traseira", "\u00c0s 17h30min, no S\u00edtio Maca\u00fabas (Distrito de Arajara) na zona rural de Barbalha, Davi Andrade Silva, de 36 anos, que ali morava, fazia um conserto no seu caminh\u00e3o e tinha cal\u00e7ado o mesmo com uma pedra. Quando estava deitado sob o ve\u00edculo, a escora cedeu e o caminh\u00e3o se deslocou. Um dos pneus passou por cima da cabe\u00e7a de Davi e a morte do mesmo foi constatada por profissionais de sa\u00fade do SAMU que estiveram no local", "Por volta das 20 horas, ainda de s\u00e1bado, o representante comercial, Erlon Ewerson Sobreira Leandro, de 41 anos de idade, praticou o suic\u00eddio por meio de enforcamento. Ele residia na Rodovia Pinto Madeira, 372 (Bairro Pinto Madeira) no munic\u00edpio de Crato, onde tudo aconteceu.", "J\u00e1 \u00e0s 10 horas deste domingo o jovem Antonio Siqueira Ara\u00fajo, de 24 anos, foi morto a golpes de enxada e fac\u00e3o dentro de sua casa na Rua Francisco de Souza Neto, 188 (Bairro Morro Dourado) em Brejo Santo. V\u00edtima e acusados tinham discutido durante bebedeira e a pol\u00edcia prendeu Raimundo Dionizio Teot\u00f4nio Neto, de 20, o \"Daniel de Vanusa\", e o menor J. P. B., de 16 anos, o \u201cZ\u00e9 Ladr\u00e3o\u201d, que residem em Brejo Santo. \u201cDaniel\u201d responde por furto e o menor por furto, recepta\u00e7\u00e3o e homic\u00eddio.", "\u00c0s 16h30min morreu num dos leitos do Hospital Regional do Cariri em Juazeiro Antonio Jos\u00e9 Maciel da Silva, de 43 anos, que residia na Rua Expedito Freitas Rocha (Aeroporto). Na noite da \u00faltima quinta-feira, ele se envolveu num acidente com moto quando trafegava pela Rua Joaquim Leandro de Souza naquele bairro se constituindo na 25\u00aa v\u00edtima fatal em acidente de tr\u00e2nsito este ano em Juazeiro.", "Cinco horas depois Kelsangeles Agostinho das Neves, de 26 anos, o \u201cKeu\u201d, chegava em sua casa na Rua Valmir Esmeraldo Alves no centro de Miss\u00e3o Velha, quando foi morto a tiros por dois homens numa moto. Ele respondia por crime de viol\u00eancia dom\u00e9stica e era acusado de homic\u00eddio contra Jos\u00e9 Francisco Vieira, cujo Inqu\u00e9rito foi protocolado no dia 27 de novembro de 2017 na Comarca de Miss\u00e3o Velha indiciando ainda Jhone Lima Andr\u00e9 e Joias Natanael Lima Andr\u00e9."]},
{"imagem": "http://www.miseria.com.br/fotos_not/2018/09/10/20180910131546_2160_capa.jpeg", "titulo": " 13 a 15 de setembro ", "autor": "Por Jo\u00e3o Boaventura Neto", "Descricao": "Durante Romaria das Dores Cagece opera em regime especial, em Juazeiro", "data": "10/09/2018", "texto": ["Durante a Romaria de Nossa Senhora das Dores de Juazeiro do Norte, entre os dias de 13 a 15 de setembro, a Companhia de \u00c1gua e Esgoto do Cear\u00e1 (Cagece) vai operar de forma especial. ", "Ser\u00e3o realizados procedimentos t\u00e9cnicos para equilibrar a distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para a popula\u00e7\u00e3o local e tamb\u00e9m para os visitantes.", "Durante o procedimento, os seguintes bairros poder\u00e3o ter redu\u00e7\u00e3o no tempo de abastecimento: Tri\u00e2ngulo, Jo\u00e3o Cabral, Romeir\u00e3o, Piraj\u00e1, Jardim Gonzaga, Lagoa Seca, Timba\u00fabas, Pio XII, Limoeiro, Vila F\u00e1tima, Ant\u00f4nio Vieira, Santa Teresa, Leandro Bezerra, Parque S\u00e3o Geraldo, Almino Loiola, parte do Novo Juazeiro e parte do Salesiano.", "A Cagece orienta a popula\u00e7\u00e3o que a \u00e1gua seja consumida com modera\u00e7\u00e3o, sempre priorizando as atividades essenciais e o consumo humano.", "Para qualquer reclama\u00e7\u00e3o ou solicita\u00e7\u00e3o, a Cagece orienta aos clientes que entrem em contato com a companhia pelos canais de atendimento dispon\u00edveis, como a Central de Atendimento (0800.275.0195), o aplicativo Cagece Mobile (dispon\u00edvel para Android e iOS) ou por meio Gesse, a assistente virtual da companhia, que atende pelo site www.cagece.com.br."]},
{"imagem": "http://www.miseria.com.br/fotos_not/2018/09/10/20180910120053_5644_capa.jpg", "titulo": "Assista ao v\u00eddeo", "autor": "Por Felipe Azevedo/Ag\u00eancia Mis\u00e9ria", "Descricao": "\u00c9 uma vergonha a Transnordestina estar parada, diz Camilo Santana em Cedro", "data": "10/09/2018", "texto": ["Durante discurso de campanha em Cedro, regi\u00e3o Centro-Sul do Cear\u00e1, distante 75 km de Juazeiro do Norte, Camilo Santana disse ser \"uma vergonha\" que as obras da Ferrovia Transnordestina ainda n\u00e3o estejam conclu\u00eddas. ", "Candidato a reelei\u00e7\u00e3o ao governo do estado, o petista se dirigiu ao prefeito Dr. Nilson Diniz (PDT), deputados, senadores e demais pol\u00edticos no palanque, e falou em uni\u00e3o para conclus\u00e3o da obra atrasada h\u00e1 10 anos. \"N\u00f3s t\u00ednhamos mais de 3 mil pessoas trabalhando\", destacou. ", "\"\u00c9 uma vergonha esta obra estar parada\", complementou, e refor\u00e7ou uma \"uni\u00e3o de for\u00e7as\" para tocar o projeto caso seja reeleito.", "Com gasto acima de R$ 6 bilh\u00f5es, a ferrovia est\u00e1 atrasada h\u00e1 mais de dez anos (Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o)", "Com gasto acima de R$ 6 bilh\u00f5es, a ferrovia est\u00e1 atrasada h\u00e1 mais de dez anos. Acredita-se que ser\u00e3o gastos mais R$ 7 bilh\u00f5es para que seja conclu\u00edda, mas o governo federal ainda n\u00e3o sabe onde captar todo o recurso. ", "O projeto prev\u00ea que os trilhos saiam da cidade de Eliseu Martins, no Piau\u00ed, at\u00e9 Salgueiro, em Pernambuco, com uma divis\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o aos portos do Pec\u00e9m e Suape. ", "No Cariri, a ferrovia passa por Miss\u00e3o Velha, Jardim, Penaforte, Porteiras, Brejo Santo, Aurora e Lavras da Mangabeira. De acordo com o Painel de Obras do Minist\u00e9rio do Planejamento, Desenvolvimento e Gest\u00e3o, o investimento no trecho que vai at\u00e9 o litoral oeste \u00e9 de R$ 145 milh\u00f5es. "]},
{"imagem": "http://www.miseria.com.br/fotos_not/2018/09/10/20180910123052_5084_capa.jpg", "titulo": "Inusitado", "autor": "Por Alana Soares/Ag\u00eancia Mis\u00e9ria", "Descricao": "Artista Alexandre Lucas inaugura \"Minha Exposi\u00e7\u00e3o na Tua Casa\", em Crato  ", "data": "10/09/2018", "texto": ["Em proposta inusitada, o artista Alexandre Lucas realizar\u00e1 exposi\u00e7\u00e3o descentralizada de seus trabalhos na casa de 30 moradores da Comunidade do Gesso, em Crato.", "Batizada de \"Minha Exposi\u00e7\u00e3o na Tua Casa\", a a\u00e7\u00e3o tem como objetivo transformar a sala de estar desses moradores em pontos de galeria de arte.", "Para o artista, o intuito foi pensar como a arte poderia estar na casa de pessoas simples, que est\u00e3o sistematicamente fora dos circuitos art\u00edsticos tradicionais.", "\"Imagine que bacana a obra compondo a ambi\u00eancia dessas pessoas. O quadro estar ao lado da imagem do santo, do p\u00f4ster do cantor pop, do retrato de fam\u00edlia\", Alexandre reflete. \"E a partir daquele desenho, se questionar o que \u00e9 a imagem, o que ela quer dizer e qual pensamento traz naquele momento. Para mim, o que fica \u00e9 o exerc\u00edcio da percep\u00e7\u00e3o de como meu trabalho chega nas pessoas\", explica.", "A partir de 20 de setembro, moradores do Gesso poder\u00e3o escolher qual obra gostaria de expor em sua casa. A cole\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por 30 quadros, desenhos em nanquim produzidos ao longo de 2007, quando o artista vivenciava experi\u00eancias em pixo e outras formas de arte urbana.", "Alexandre Lucas, 40, \u00e9 artista e ativista, com vasta experi\u00eancia social. Atua na Comunidade do Gesso h\u00e1 11 anos, junto ao Coletivo Camaradas, onde desenvolve projetos educativos, de lazer e culturais."]}
]